黨政府：習帝對港抗疫表示憂心 冀商界忍耐嚴厲措施下的經濟損失 疫情過後有你著數

陳肇始：繼續採取果斷嚴厲措施 冀達至「清零」目標

食物及衞生局局長陳肇始表示，面對疫情反覆，要採取更果斷和更嚴厲的措施，嚴控疫情，會繼續推行並擴大「須檢必檢」、「應檢盡檢」及「願檢盡檢」三方面的檢測措施，務求達至「清零」的目標。

陳肇始在網誌形容，本港疫情仍然反覆，本月15日至28日期間共有907宗新型肺炎確診個案，源頭不明的個案有346宗，佔全部個案約38%。她表示，病毒檢測是遏制疫情最重要一環，當局已按區域，有針對性擴大強制檢測，目前全港已有超過100幢大廈被納入強制檢測，至今已劃出佐敦、深水埗、油麻地/旺角及紅磡，作為4個「指定區域」。

她又說，過去一星期已分別在佐敦、油麻地和北角先後3次進行「受限區域」的檢測行動，有超過8000名市民接受強制檢測，共發現14名確診人士。當局會繼續透過不同渠道為市民提供便捷的檢測服務，以達至「願檢盡檢」，希望能在最短時間內將社區內的隱性傳播者全部識別出來。她又提醒市民，必須按要求接受強制檢測，早前已先後在深水埗及北角票控29人違反強制檢測公告，強調必定會繼續嚴厲執法，不排除將來再次在這些大廈執法。

她表示，明白在疫情陰霾下，商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響，但她重申短暫的不便，能徹底截斷區內傳播鏈，以恢復社會和商業活動的生氣。

支国顧掂自己先，清零清零

黨政府：國安法通過後 有你著數

繼續採取果斷嚴厲措施 冀達至「清零」目標

即是夜市永遠禁食.
繼續信中共.
破Q晒產.就接收你地D生意.

個廢物政府又係今上搵番黎既 出事打下嘴炮扮唔關自己事 好便宜

黨政府：習帝對港抗黑暴表示憂心 冀商界忍耐嚴厲措施下的經濟損失 國安法過後有你著數